%!TEX root = ../dokumentation.tex

\pagestyle{empty}

\iflang{de}{%
% Dieser deutsche Teil wird nur angezeigt, wenn die Sprache auf Deutsch eingestellt ist.
\renewcommand{\abstractname}{Zusammenfassung}
\begin{abstract}
Ein Abstract ist eine prägnante Inhaltsangabe, ein Abriss ohne
Interpretation und Wertung einer wissenschaftlichen Arbeit. In DIN
1426 wird das (oder auch der) Abstract als Kurzreferat zur
Inhaltsangabe beschrieben.

\begin{description}
\item[Objektivität] soll sich jeder persönlichen Wertung enthalten
\item[Kürze] soll so kurz wie möglich sein
\item[Genauigkeit] soll genau die Inhalte und die Meinung der Originalarbeit wiedergeben
\end{description}

Üblicherweise müssen wissenschaftliche Artikel einen Abstract
enthalten, typischerweise von 100-150 Wörtern, ohne Bilder und
Literaturzitate und in einem Absatz.

Quelle \url{http://de.wikipedia.org/wiki/Abstract} Abgerufen 07.07.2011
\end{abstract}
}